【🍻定期萬歲🥂】淡軍大師林一鳴告誡準業主揀十足十貸款？三年後會好慘

林一鳴表示，買家若選用「十足十貸款計劃」，如未來踏入加息周期，三年後供款額會大幅上升，將面臨很大風險。

新地(016)元朗PARK YOHO Napoli剛開價，並首次提供「十足十貸款計劃」。資深分析員林一鳴直言該計劃「很聰明」，他表示，發展商提供如此高成數的按揭，當然是促銷策略，但卻集中吸引實力不足的買家，如未來踏入加息周期，三年後供款額會大幅上升，買家每月工資不夠支付按揭，將面臨很大風險。

他提到選用該計劃要以供斷物業作抵押，明顯主攻有供斷物業的父母，買多一層俾子女，因為將來買家無錢供樓，就要將舊樓賣掉，不會影響新樓，故沒有風險。當首三年低息優惠過去，惟供款人的工資卻未有變化，但P卻已加了兩厘，供款大增，「三年後年輕人有沒有能力供樓，到時才算吧，就算出事都是找父母幫手，可能要賣樓，真慘！」

如有意揀選該計畫，中原按揭經紀董事總經理王美鳳提醒，要小心留意計劃的條款細節，包括如何才能使用該計劃，如以現契物業作抵押、涉及多少手續費、息率方面如何計算、低息優惠持續幾多年，開始是幾厘息口，及後會調升至多少厘等都要留意。

還有要在三年低息優惠期內要申請轉按，因為本港料將踏入加息周期，到時P又加，該按揭計劃本身的息率亦會上調，故未轉按的用戶便要承受高息，供款壓力將大增。

記者：葉煜燊

全球樓行 Dream House零距離

無問題
放牛gogogo